論壇搞手澄清：戴沒鼓吹港獨

論壇搞手澄清：戴沒鼓吹港獨

要聞

【本報訊】戴耀廷赴台出席論壇後惹來「港獨」風波，主辦論壇的「台灣青年反共救國團」理事長楊月清（圖）昨日澄清，主辦一方並非台獨組織，強調戴耀廷席間上絕對沒有宣揚、鼓吹港獨，相信「這是煽風點火對他的蓄意報復！」

不滿TVB無足本報道

楊月清昨在fb指昨早接受無綫新聞訪問後，對無綫新聞只播出部份內容感到遺憾，故重申受訪時的內容，尤其是無綫新聞無播出的內容：「戴耀廷教授在台灣本人舉辦的論壇中，絕對沒有宣揚、鼓吹港獨！相信這是煽風點火對他的蓄意報復！」

楊稱組織搭建平台，是讓各民族做朋友，表達受中共迫害的困境，過程中沒有人提出要求獨立、建國，批評現時有人造謠，「只是拿來修理報復對香港民主進程努力不懈樂觀進取的戴耀廷」，並強調「台灣青年反共救國團」三大綱領包括愛自由、反專制和護台灣，並不是台獨組織，指今次是港澳中與台灣人士舉行的自由人權論壇，大家追求的是自由民主人權和沒有國界的普世價值，批評一些香港左報形容活動為「五獨抗共亂港」，是完全惡意的詆毀。

■記者林俊謙

相關新聞

張達明：僅抒己見 睇唔到犯法
要聞 3小時前

百人遊行撐戴 泛民轟以言入罪
要聞 3小時前

建制組織踩上港大促炒「戴燿迋」
要聞 3小時前

指中共批鬥殺雞儆猴 「我就係嗰隻雞」 戴耀廷：23條再臨必加辣
要聞 3小時前

升級做國際層面

tvb誤導市民

直頭報虛假新聞添啦

支持受害人告CCTVB誹謗